Wszystkie klasy projektu znajdują się w katalogu include/mbmonitor.

Projekt został napisany w języku C++11.
Do komunikacji została wykorzystana biblioteka MPI.
Do serializacji danych została wykorzystana biblioteka Cereal, która znajduje się w całości w katalogu include/cereal.
Dołączony został plik makefile ułatwiający kompilację.

W celu skorzystania z biblioteki mbmonitor należy:
- napisać klasę implementującą monitor poprzez odziedziczenie AbstractMonitor
	* konieczne jest implementowanie metody 
	template<class Archive> void serialize(Archive &archive)
	w ciele metody zaznaczamy, które zmienne w monitorze należy poddać serializacji. Na przykład jeśli chcemy zserializować pole y należy w ciele metody wpisać: archive(y);
	ta metoda pochodzi bezpośrednio z biblioteki Cereal, tam można znaleźć więcej informacji na temat serializacji obiektów.

	* jako pola klasy można zdefiniować zmienne typu Conditional, które są zmiennymi warunkowymi monitora
	operacje wait i signal zapisuje się następująco: wait(conditional_var) i signal(conditional_var)

- na początku przetwarzania wywołać statyczną metodę init klasy AbstractMonitor

- utworzyć instancję monitora przez metodę create klasy MonitorFactory (najlepiej przypisać jej wynik do zmiennej typu auto, pozwoli to uniknąć pisania długiej nazwy typu)

	* do metod tak utworzonej instancji można się odwoływać za pomocą operatora -> (strzałki)

- na końcu przetwarzania wywołać statyczną metodę finalize klasy AbstractMonitor

- skompilować i uruchomić program
	*można wykorzystać dołączony plik makefile.
	 kompilacja: make
	 uruchomienie: make run
	 liczbę uruchamianych procesów można zmieniać przez zmienną PROC_NUM
	 np.: make run PROC_NUM=3	

	*konieczne jest zastosowanie kompilatora mpi oraz dodanie odpowiednich flag (używanie nowej wersji języka, wielowątkowość)
